有冇人依家係峴港？

想搵下旅伴 一齊玩下 分擔下車費
當然想一齊食下飯都無任歡迎

無去嘅朋友都可以問下峴港嘅野
雖然我第一次黎又岩岩先到hostel
不過我都會盡量答你啦

9月尾自己去
雖然淨係買左機票 其他咩都未攪

年頭去左 自己租左電單車 無車費問題入油都係幾十蚊 用幾日

我前一晚先訂hostel
依家仲plan緊行程

唔係幾敢自己租電單車
巴打香港有冇玩過？

我見人都係自己租電單車 d路唔危險？係咪好多車

2號牌租唔租到電單車,係台灣試過得

越南好似唔使牌

香港坐船去要幾耐

未玩過 不過個老闆好好人
帶住我行兜左幾圈 就叫做學識皮毛
不過果度人渣車會逆線行 市內渣慢啲

唔使牌 不過小心啲渣 保險唔包

好拿多電單車 少大車
一個燈位十幾廿部電單車等行

唔知
窮撚冇錢坐船
不過多數船都好似係去下龍灣

峴港都唔算太多車
河內先係大佬

個老闆真係好人
其實我夠膽渣 不過係唔識渣

放低個tg先 @Yoga1334
順便推下post

反正冇人睇呢個post
見悶寫下遊記都好 錯字勿屌 用緊手機打

唔好屌我冇圖 毒撚毒自遊係唔會影相 因為冇諗過會悶到寫遊記

Day 1
第一日都算係唔好彩 架機2205飛 delay 左成粒鐘 最後0005先到峴港機場

峴港機場由於仲係比較新的關係 所以係冇公共交通工具出去市區 加上咁夜就惟有搭的士啦

今晚住嘅hostel叫做Hachi Hostel 係hostelworld排名同分數都唔錯 諗住試下佢 峴港機場搭的士就好簡單 一出黎就見到的士 之後比個地址啲職員睇 佢就點你上邊架車 啲車係by meter 跳得都好正常 上左車佢個meter仲會播錄音歡迎你到收錢個陣 無拿拿比佢收多10K 我諗係因為夜晚所以加價

跟住奇怪的事情發生啦
到左hostel門口 見個門冇鎖 就梗係入左去先講 入到佢都仲係冇人 奇怪啦
咁我就上二樓睇下 當時我以為二樓先係reception(其實係間房) 一入到去 屌 啲人瞓到成隻豬 咁個reception姐姐呢 仲有點解間房冇鎖都入得黎ge 落番地下 睇下點先 之後就見到茶几有張紙寫低左個reception姐姐(佢叫做Nga) 出左去 有咩就打比佢啦

打完比佢一陣 佢就係二樓間房到走出黎 佢呆左咁望左我兩秒 跟住又入番房 原來係拎番副眼鏡 check-in完 因為好撚肚餓的關係 咁我就問Nga附近有冇野食 佢話太夜所以冇 之後我就話岩岩搭車都仲見到有野食 佢先話附近醫院可能有野食 咁我就試下佢

去到有個呀姐仲有啲人係到飲野 行到個呀姐到 做左個食飯的姿勢 再舉起一隻手指 個呀姐就明哂 然後比左碗粉我食 係酸辣湯底再一舊豬紅同一大舊豬肉 味道就普通啦 不過個陣食咩都好滿足 食食下見到隔離埋播緊成蟲

第一日---完

感想:
其實我都幾鐘意Hachi Hostel 因為Nga個氣場都好親和 又鬼死咁得意 仲要有人幫佢畫左幅細細張的人像畫 你就知Nga幾得人鐘意 可惜我已經book左之後幾日的hostel 我見hostel夜晚有得食family dinner 如果可以同Nga 同枱食飯就好啦 下次一定再黎住幾日

係越南成日好驚比人搵笨 所以都好驚呀姐會呃9我 不過最後冇 碗粉都係30K 即係10蚊左右 都覺得人間有愛

去左會安玩

留明睇甜~

Day 2

Hachi Hostel有個問題...

就係太早check-out啦!!!!!!!!! 所以要10點走人 今晚住個間叫到4 seasons hostel 呢間我都十分喜歡 因為reception姐姐實在太幫得到手 仲要幾可愛 圖後補

我一心以為Hachi 去四季應該好近 Grab又淨係得GrabCar 即係同的士幾唔多 其他地方係有GrabBike 即係電單車 會平啲

但google map 睇落就好近 所以都係決定行過去 仆街!!!! 點解10點鐘可以熱撚到食屎咁 完全係比人乾蒸咁 行左三個字 見到個商場 老練都入左去先啦

10點幾咩野都未入肚 直上四樓food court搵野食 好多餐廳都準備緊午市 淨低一間似樣o既就係Jollibee 咁叫左個餐有兩隻雞全翼 一份薯條 一杯百事 都係80K 28蚊o既價錢係香港 一隻雞你都叫唔起呀 越南啲雞o既質素極高 層炸粉脆而不厚 雞肉有汁而有雞味 最屈機係連雞翼尖都炸到可以一啖食落肚 所以免費提供泰式辣醬 有興趣o既巴絲可以試下

Address:
496 Ngô Quyền, An Hải Bắc, Sơn Trà, Đà Nẵng

食完野就繼續行 最後就行到12點先到hostel 由於天氣太撚熱的關係 所以就龜縮左係hostel等check-in 然後就瞓到4點幾

瞓醒見個天善良番少少 就出發去沙灘My Khe Beach 去到坐一陣 目及左一陣女 就頭也不回咁走左 其實毒撚去沙灘都係多舊魚 又冇朋友一齊玩 不過之後會再去另一個沙灘 影下相又好 目及下女都好 旅行就係要做埋呢啲on9野

番到hostel 問下reception姐姐(我叫佢做傻大姐 因為佢個樣傻下傻下 好鬼死可愛) 附近有咩野食 佢推介左Hang's kitchen 係一間賣西式同Mexican的餐廳 餐廳係下舖上居的形式 價錢都算係相宜 appetizer 加 main course 同野飲都係200K

前菜我叫左個pork skews 簡單啲講就係串燒中間夾住啲蔬菜 豬肉夠juicy 配埋洋蔥呀 三色椒 一咬落去啲汁係個口到爆出黎 一個字~爽呀

主菜係chicken with mustard and cheese sauce 再加個薯蓉 個雞肉老左少少 但個sauce幾特別 食完一陣回"酸" 味道都唔差 叫做不過不失

野飲叫左橙汁 中伏 又酸又要溝水再加冰 食到一半已經冇味

食完野番hostel就下傻大姐 聽日去五行山(Marble mountain) 應該點去 佢一開始就話可以安排車 來回都係100K 其實都算OK 不過我真係冇咩錢 加上我見個到好似有巴士到 就問佢邊到搭 佢即刻拎張紙想畫 跟住我就比個google map佢指比我睇 重點黎啦 由於我唔肯定架巴士可唔可以由五行山番黎峴港 咁我問傻大姐 佢話會幫我查 仲suggest我7點鐘出發 天氣就冇咁熱 而佢到時7點就係reception解答埋我個問題

應該聽日/後日去
你係一日遊?

我都想有甜

傻大姐岩唔岩?上啦

琴日返到香港 個人建議峴港可以去brilliant hotel 隔離食下waterfront 個人覺得幾好食 食完仲可以去當地夜總會見識下
再搵兩日分別巴拿山同會安

機場搭的士任何時間都會收多10k
因為的士進出機場都要比泊車費